%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass{article}

\usepackage[a6paper, landscape, margin=1cm]{geometry}
\usepackage{rotating}

\usepackage{textcomp}
\usepackage{fontspec}
\usepackage[french]{babel}

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
  unicode=true,           % non-Latin characters in Acrobat’s bookmarks
  pdfauthor={Louis Paternault},     % author
  pdfproducer={© Louis Paternault — CC-BY-SA-4.0 — http://ababsurdo.fr},
  urlcolor=cyan,           % color of external links
  hidelinks,
}

\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}

\pagestyle{empty}

\begin{document}
\begin{figure}
  \begin{sideways}
    \begin{tikzpicture}
      \input{insee-salaires-log.tikz}
    \end{tikzpicture}
  \end{sideways}
  \caption{Évolution du salaire net annuel moyen des cadres et ouvriers, en France, entre 1992 et 2012.}
  {\footnotesize Source : INSEE, Tableaux de l'économie française, Édition 2017, Salaires dans les entreprises : \url{https://insee.fr/fr/statistiques/2569350?sommaire=2587886}.}
\end{figure}

\newpage

  \begin{figure}
  \begin{center}
\includegraphics[width=12cm,height=12cm,keepaspectratio]{chomage-20111129-TF1}
\caption{Évolution du nombre de demandeurs d'emploi en France entre novembre 2010 et octobre 2011.}
\end{center}
\end{figure}

\newpage

  \begin{figure}
  \begin{center}
\includegraphics[width=12cm,height=12cm,keepaspectratio]{apple}
\caption{Parts de marché des \emph{smartphones} aux États-Unis (date inconnue).}
\end{center}
\end{figure}

\newpage

\begin{figure}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \input{cinema-grand.tikz}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \caption{Nombre d'entrées au cinéma par habitants et par an, en France.}
  {\footnotesize Source : CNC, compilées par Wikipédia : \url{https://fr.wikipedia.org/wiki/Fr\%C3\%A9quentation_cin\%C3\%A9matographique}.}
\end{figure}

\newpage

\begin{figure}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=9cm,height=9cm,keepaspectratio]{sncf-greve-caviarde}
    \caption{Taux de participation aux grèves SNCF du 3 et 4 avril 2018.}
    {\footnotesize Source : Communiqué de presse de la SNCF du 4 avril 2018.}
  \end{center}
\end{figure}

\end{document}
